陳茂波：最新失業率或再衝破16年來高位

財政司長陳茂波估計，今年全年經濟很可能恢復正增長，但目前經濟狀況仍非常嚴峻，即將公布的失業率，有機會衝破16年來的高位，本地勞工市場正處於加壓狀態。他又提到去年接到近8700宗破產申請，按年增加6.6%；強制清盤呈請亦有約450宗，按年增加7.2%，而12月本港採購經理指數亦重回收縮區間，反映中小企營商氣氛趨向悲觀。

陳茂波指，本來可以帶旺零售、餐飲的農曆年旺季，因疫情而嚴重受困，情況令人憂慮。他指收到業界反映，若不盡快平復疫情，農曆年過後或會出現更多結業和裁員情況。

陳茂波指，理解政府的支援和紓困措施對企業只是杯水車薪，亦收到很多業界意見指願意加強防疫措施，換取盡可能恢復營業的空間，但陳茂波無提到是否可以在過年前放寬措施。

原文網址：

一定會
無保話業七孔流血但又未去到執笠

執撚到未呀啲舖？條街日撚日仲係咁多人咁多車

冇保就業都未仆街喎

繼續賴疫情 屌市民出街 政府又贏

識春咩你會計仔股樓齊破頂成交香港經濟一片繁榮

都係要加稅

計埋股民做全職咪得

你無出過油尖旺？

你應該無出過街

連登仔：經濟明顯無受影響 今年加咗10%人工donki仲係咁多人行

繼續瘋搶新樓

樓市冇跌過仲倒升，仲20秒沽清一千二佰伙單位，證明冇乜人失業, 相反人人有工開OT爆棚添，劏房波你個撚樣咪唱衰香港，稍後用国安法拉鳩你個撚樣。

根本死都係自由行鋪
好多鋪愈開愈多 啲人冇得出國 星期日周街都係人
西九啲19草地都好多人去 出面非法泊滿曬車

所以政府決定加稅

怪你個政府為左延期選舉
喺上年六月放海員入嚟播毒囉

明明五月已經零確診咗兩三星期

係囉，上面仲成班柒頭衝出話人冇出街執果啲藥房金舖關香港人撚事咩

垃圾波=新聞報導員

經濟恢復正增長
失業率仍然不樂觀

條友好似好矛盾

果班柒頭岀黎岀去淨係遊客區

你行下19領展啲商場 有唔少死的都唔係藥房金舖
咁總有人再租架 例如出面有個post講銅鑼灣16k個月租整咖啡
但有人租 養唔養到之前咁多人係兩回事黎

我出過呀。多人到仆街

咁你都可以去親都Donki姐

一日最衰都係....

係呀 但空鋪呢？

政府抗疫無能，唔撚封關，豁免機組人員，又唔捉人，怪得邊個？

講你老母咩，仲唔派💰

經濟唔好更加要開源

民主派就被你係議會迫走曬
仲唔係你班保皇狗垃圾?

樓價
物價
車費
股票
gogogo

donki發過豬頭
每日營業額分分鐘幾千萬

冇出街？
行過donki未？

加稅加稅

又要人返工又唔俾人出街又唔強制停工又要停保就業又要人交租

唔止donki,就依家出去旺角都迫到你想返屋企

失業同死亡二回事

多人係街不代表會消費
只係大家都頂左1年. 出街抖下氣咁解

我見銅鑼灣分店佢貼poster話請山頂分店員工

街市
各大超市
一田
Donki
多人到仆街，

工商區d 食肆日日都爆撚晒

外賣人員周街都送緊外賣，
大把人網購，速遞集運站推撚到d 貨出街擺
再租多個隔離鋪位擺貨

連登仔站金鋪執
但冇執仲係度嘅金鋪仲好強人買金

仲有填媽媽周細路仔用品嘅不撚個幾好生意

信連登仔3成得架啦屌

還錢呀！！

多謝你囉

仲有免檢支那人 跨境支那貨車司機 之前驗親都中

一早封關咪無事囉 仲想清算醫護？

收聲啦

加重稅 一蚊都唔派
吸盡市民血

屌 開平民區啦

咁陳茂波你含撚死咗佢算啦唔係就縮番入你老母個西啦

講到失業d人就會直接死咗
唔會喺條街出現咁

失業率高 但加稅打擊消費
呢個時勢無任何人搞得掂

億億聲啦
咁撚多人買，每個都買幾百、過千點會唔過億

最撚衰就係你

連登實有班人講到好好景
我半年前話無咩 job opening
有人屌返我話我吹水

咁大壓力，排隊買個Channel袋舒緩下先啦。
香港人本身就係有錢
無野撈果啲都係本身能力有問題，返工放工日日人山人海，揸車收工都要陪人塞。

仲有行overlander 果d 露營鋪

Hkd 6000 一隻營都俾人掃晒

訂都冇貨

理財新哲學

失業率破新高都唔派錢同加稅

又話經濟會好
資金冇流出

派錢未啊咁

事實真係咁

777 個班之前唔做野. 經濟都無太大問題.
都仲可以頂下.
亂Q咁封兩個月.唔死有鬼.

第二波之後,政府咩都唔做反而少(因為唔主動check).
重症不多. 個個行街食飯睇戲.
起碼內需頂下經濟.

依家賴緊張,亂Q封.
結果餓死多過病死.
中共封城模式掂?? 如果只係得香港有米work.
大佬全世界大流行.點防都有十幾廿單.

on 柒九成日講清零.成班專家屎忽用腦.

真
要快啲開消費税黎填政府支出

消費意欲 好勁

冇左夜市死硬啦
冇飯食令到D人街都唔會去

但樓繼續搶，PS5又繼續炒，啲人wfh又繼續online shopping。

面對如此不明朗的內外環境，以及上述風險疊加出現的可能，不能掉以輕心，需留有實力以應對不時之需。

屌你老母
百年一遇疫症
16年失業率高位
然後同你講要留返啲錢以應對不時之需

連登cctoy真係社會垃圾集中地

上年五月零咗好耐啦
為左延期選舉放毒入嚟之嘛

都無哂反對派啦，仲可以賴邊個？

明明香港人5月已經自救成功，政府就放人入黎播毒，咁又怪市民？

啲老闆炒曬啲non value added人
成本低咗
咪多啲錢買樓囉

藍屍失業

2019-06-17 晴報
【晴報專訊】勞工及福利局長羅致光昨發表網誌表示，香港勞工市場緊張，不少行業招聘都面對困難，政府需積極考慮是否可以容許或擴大個別行業輸入勞工，但同時需考慮透過應用科技減低人手要求，亦要解決輸入勞工帶來的額外住屋需求等等，並非「說輸入勞工便輸入」。

羅致光說，香港失業率已逾一年維持在2.8%的偏低數字，並指勞資雙方都認同要加強釋放本港的勞動力，特別是婦女的勞動力。但他稱，改善勞工待遇、增加幼兒服務以釋放婦女勞動力、協助年長人士就業或再就業，都不能一蹴即至。

失業率高都係港樓的利好因素

地鋪on9姐商場有廁所有冷暖氣，有哂規劃、配套、仲有車泊

地鋪乜鳩都冇又幾百萬租，冇支那客租唔出都預左

加稅

無錢一樣會暴動
飢餓無底線
全家企出黎殺敵

移民然：留錢去英國，一毛子都唔洗

好景個陣就話要積谷防飢。
到仆街啦要錢救命啦，就話要預留實力。點講都佢贏。。

全民donki咪得donki仲好多人

哩條弱智佬成日吹自己iq高

除上面原因，
多左人買樓收租，以收租為生，失業率係高D。

一邊話勞動力不足，輸入中國人同外勞
一邊話失業率高，唔知點算

責任全在？方

來到香港拎綜援拎公屋就有。
仲同你基層勞動力。
真係弱智。。

樓又係咁多人搶 出街又係咁多人
只係d人由實體鋪轉做網上鋪買野姐 d做網店既生意額係咁上

between
香港唔做因為人工低啫
唔夠人自然會加
自由市場
政府一路干預自由市場
戇鳩

又話2019反送中攬炒經濟嘅

但樓價同樣繼續衝破高位

經濟根本好好，失業果班儲蓄至少頂到一至兩年。香港人好少窮人

咁就唔好撚搞『明日大愚』啦！仆街！

我個it fd加薪不突止仲出左幾個月花紅

高失業率都係波叔自己造成 講經咩

屌你老母 保就業都保唔撚到就業
無良僱主收完錢照炒人汁粒
唔知邊嗰on9諗條屎橋出嚟

其實政府第一次鳩咁派錢果下就已經注定番唔到轉頭
一野派到冇曬錢
而加又為左攬住果8000億左計右計

重點係香港人已經wfc開始走
今次真係攬炒

根本好似第三波尾水/第四波頭咁就最好
每日都有確診case
但鋪頭照開，食飯打波美容乜都得

本來可以帶旺零售、餐飲的農曆年旺季，因疫情而嚴重受困，情況令人憂慮。他指收到業界反映，若不盡快平復疫情，農曆年過後或會出現更多結業和裁員情況。

明明就係政府唔比佢地開攪死佢地

澳門笑而不語

阿茂整餅，冇個樣整個樣

但連登仔話冇人失業
好多人行donki

so what啲野一樣gogogo

媒你都當真 大爆當日沽清 到真入住鬼影都唔見幾隻

有冇人發覺佢次次都係得個講字，但冇實質行動

大把人買樓抽新樓喎 海港城啲名店大把人排隊

澳門經濟仲差只係博企2022要續牌頂住唔炒人，周街吉鋪，仲要冇donki

繼續吹 身邊冇人失業wo 有FD轉工仲加40%

你個名

又話通番關就冇事

即係恆指又可以破頂
四萬點

行轉尖沙嘴先

咪就係好多都執撚晒囉

睇下邊個最後裸泳

今年多人轉工係真 因為度度都無乜bonus 不如轉工加人工好過

IT幾時都唔會受影響

唐英年話過有生之年都唔會見到低失業率

身邊真係冇咩人失業
有都做緊part time

一邊叫差
一邊叫趕快通過明日大嶼

好多連登仔唔止10%架
仲話大財團凍薪個別例子
身邊好多人加左10幾20%

多謝政府抗疫錯誤

大陸出曬政策打擊走資同跨境賭博

然後加稅

搵Donki做指標真係好on9

廢官

咪多謝你地唔補貼囉....

垃法會 無晒民主黨wor
應該人人有工開wor

跟住整檀回港易又確診gogogo

真係多人到仆街
鋪頭有執
但係喺執左嘅鋪果度又開咗好多短租
海港城午市食飯要等位

劏房波你咪撚鳩吹製造恐慌

同一時間

香港樓市連升xxx
二手xx屋苑呎價創新高
新盤開售 收超過xx倍票

樓市gogogo

增長就增長衰退就衰退
乜撚野正增長負增長
不如上市公司年表蝕錢改做負盈利
一定促進到金融中心地位

6000蚊可以訓年幾兩年街先爛
除笨有精

唔係預留俾你個觀感係咪fit晒

全民失業
港共萬歲

樓升=經濟好
咪撚喺度危言聳聽

原來有武肺香港仲好左

donki 經濟學，波波識唔識架

大陸仲勁呀，人地都未計，唔敢計

海港城最旺，用coupon

珍

邱腐乳話冇外資走
國安法話唔影響生活

就係行左尖沙咀先知大獲
7點零鐘以為去左歐洲 d舖關晒條街冇人

近排好多股都歷史新高

唔係ga, 都有你我份既，有份交稅

我一蚊稅都未交過

支持加稅 唔好亂駛錢

政府咁早實有道理

一定唔會通縮 d人唔肯駛錢

你睇donki 就知香港經濟前所未有咁好

佢次次講完，股/樓市就彈上
燈力比得起媽咪麵

釋放強積金

股同大陸有關啫，本地股一潭死水
樓就橫行好耐
租盤先跌，我放租既單位2019年萬六平均，而家得番萬四

呢排煩緊買樓，點知

仲未計放緊no pay個班唔計失業

你地仲未睇得清港共想點
明顯就係想你係香港搵唔到食，咁你就會返大灣區做野，配合佢個目標